---
title: Зв'язок
x-toc-enable: true
...

**TODO: списки розсилки, сервер mastodon та обліковий запис peertube.**

Підтримка користувачів
============

IRC або Reddit рекомендовані, якщо ви бажаєте попросити про допомогу (найкраще IRC).
Дивіться інформацію нижче щодо IRC та Reddit.

Обговорення розробки
======================

Списки розсилки плануються на майбутнє. Зараз, подивіться нотатки
на [сторінці Git](git.md) для інформації щодо допомоги з розробкою.

На цій сторінці також знаходяться інструкції по відправці патчів (через pull request'и).

Кімната IRC
============

IRC це головний спосіб зв'язку з проектом Canoeboot. `#canoeboot` на Libera
IRC.

Веб-версія:
<https://web.libera.chat/#canoeboot>

Libera є однією з найбільших мереж IRC, використовуємих для проектів вільного програмного
забезпечення. Знайти про них більше можна тут: <https://libera.chat/>

Якщо ви бажаєте під'єднатися за допомогою вашого улюбленного клієнта (такого як weechat або irssi),
інформація для під'єднання наступна:

* Сервер: `irc.libera.chat`
* Канал: `#canoeboot`
* Порт (TLS): `6697`
* Порт (не TLS): `6667`

Ми радимо вам використовувати порт `6697` з увімкненим TLS шифруванням.  

Рекомендовано використовувати SASL для аутентифікації. Ці сторінки на веб-сайті Libera
пояснять вам як:

* Керівництво WeeChat SASL: <https://libera.chat/guides/weechat>
* Керівництво Irssi SASL: <https://libera.chat/guides/irssi>
* Керівництво HexChat SASL: <https://libera.chat/guides/hexchat>

Взагалі, вам варто перевірити документацію, яка передбачена вашою програмою IRC.

Соціальні мережі
============

Canoeboot офіційно існує в багатьох місцях.

Mastodon
--------------------

Засновник та головний розробник, Лія Роу, є в Mastodon:

* <https://mas.to/@libreleah>

Також можливо зв'язатися з Лією за ії електронною адресою:
[leah@libreboot.org](mailto:leah@libreboot.org)

Reddit
------

Найбільше використовується як канал підтримки, та також для оголошення новин:
<https://www.reddit.com/r/canoeboot/>
